相机内参标定
------------

参数说明
+++++++
相机内参（英文：`camera intrinsics`），指相机自身内在的焦距、中心距、畸变等参数，与相机的安装位置无关。

标定配件
++++++++
蓝蚂蚁机器人标定摄像头内参需搭配专用的 :download:`棋盘格 <_static/Checkerboard.pdf>`。
温馨提示：请确认用于内参标定的棋盘格单元格(黑白格子)的大小为2cmX2cm,否则可能影响标定效果。

标定步骤
++++++++
1. 准备一张棋盘格，平整放置。

2. 准备好已安装bito标定软件的电脑及需要标定内参的相机（带镜头）。

3. 根据相机铭牌信息在home/yugong_ws/src/yugong/yugong/launch/文件夹下的cameracalibrator.launch文件中更新相机序列号、相机分辨率(2448*2048 用于50S5M，1024*1024用于13Y3M)，设置采样点数量为120，并更新韩信的IP地址，点击保存。

.. figure:: _static/calibration/cam_int_cal_1.png
   :width: 60%
   :align: center
   :figclass: align-


4. 打开命令行，运行以下命令。

::

    $ flycap

5. 相机指示灯显示为绿色，跳出一个弹窗，弹窗中相机可以显示周围环境信息。

6. 让相机可以看到棋盘格，调节镜头和焦距直至棋盘格中的黑白边分界线在远距及近距情况下都能清晰地被辨别，之后将镜头上的螺丝适度拧紧以固定焦距。

.. figure:: _static/calibration/cam_int_cal_2.png
   :width: 60%
   :align: center
   :figclass: align-

7. 在之前打开的终端中输入以下命令("Ctrl+C")关闭flycap。

::

    $ ^C

(如果在已装配好并连接相机的yugong上标定内参,需kill掉相机相关节点, 具体做法为: rosnode kill /yg.../pg_...(一共四个节点)).
8. 在命令行中，输入以下命令。

::

    $ roslaunch yugong cameracalibrator.launch

9. 开始采集棋盘格中的数据点，尽可能在各个方向及角度采集数据点，在采集到期望数量的数据点后，可以在终端中看到数据点不再增加。

10. 点击“Calibrate”，页面变成灰色，等待一段时间，至页面重新变为可以交互。

11. 在页面可以重新交互后，用相机查看棋盘格子，看lin下的数值，若小于１则点击“save”，待页面由灰色重新变为可以交互时，点击“commit”，窗口自动关闭，然后重复步骤7关闭之前启动的程序；若大于１，请重新采集数据点进行标定（注意：在此操作之前，需保证标定用的电脑与韩信连接在同一个WIFI下）。

12. 检查：进入数据库检验相机内参标定参数是否上传，具体做法为按顺序运行以下命令(请按照以下的命令全部输入，包括标点符号，192.168.XXX.XXX为韩信IP地址):

(1)在命令行中，输入以下命令: 
::

    $ mysql -u root -h 192.168.XXX.XXX -p 
 
(2)在命令行中，输入密码：bitorobotics

(3)在命令行中，输入以下命令: 
::

    $ show databases;
    $ use camera_info_db;    
    $ select * from camera_info;

(4)查看相机序列号和对应的时间戳是否为标定时的相机序列号和时间戳。

(5)在命令行中，输入以下命令:  
::

    $ exit

温馨提示
++++++++ 

1. 棋盘格须一直保持平整放置，不能被折叠

2. 使用相机/镜片后请及时盖上盖子（防止感光芯片被损坏）

3. 当在数据库中没有查询到相机内参，但相机内参已存储在本地时（在文件夹home/yugong_ws/src/yugong/yugong/data/camera_info/，找到对应的相机序列号文件（如pg_17121609.yaml）），需手动将此文件上传至数据库，具体做法为:

 (1)在命令行中，输入以下命令: 

 ::

    $ cd yugong_installer/bito_mysql/camera_info_db


 (2)紧接着输入以下命令(下面的pg_16492813为相机序列号，192.168.XXX.XXX为韩信IP地址): 
 ::

    $ python insert_data.py pg_16492813 192.168.XXX.XXX  

4. 若是摄像头拍摄程序在采集数据点时长时间卡住，可在命令行输入以下命令（“Ctrl+c”）关闭摄像头，接着重复步骤4观察是否正常，观察USB接口是否松动，确认正常后可从步骤7继续。

::

    $  ^C
　     
